\subsection{Разработка функциональной схемы} % (fold)
\label{sub:разработка_функциональной_схемы}

% Функциональная схема -- разъясняет процессы, протекающие в отдельных функциональных цепях изделия или изделия в целом.

Функциональная схема, составленная в соответствии с техническим заданием, представлена в Приложении В.

Схема построена на базе контроллера STM32F100RB6T, укомплектованного соответствующим набором модулей ввода/вывода (подробнее в п.\ref{ssub:микроконтроллер}).

Контроллер связан с ЭВМ через преобразователь интерфейса USB на RS485, расположенного внутри блока питания.
Управляющая ЭВМ используется для вывода на экран значений технологических переменных, их регистрации и сигнализации их предельных значений.
Также ЭВМ формирует законы управления исполнительными механизмами и шавговыми двигателями.

Шаговые двигатели управляются через специализированные драйверы A4988, описание которых приведено в п.\ref{ssub:контроллер_шагового_двигателя}.
Двигатели питаются от сети \SI{24}{\volt}, приходящей напрямую из блока питания.
Драйверы подключены к контроллеру, который формирует управляющие сигналы направления и выполнения шага.

Для определения нулевой позиции шаговых двигателей используются оптроны EE-SX1103 и HOA1887-013.
Для определения факта парковки штативов используется два датчика CNY-70.

Все вышеперечисленные модули питаются напряжением \SI{3.3}{\volt}, за создание которого отвечает импульсный понижающий DC/DC преобразователь LM2956 (п.\ref{ssub:стабилизатор_напряжения}).

Для сигнализации различных состояний функционирования устройства на ПП установлен блок индикации, сотоящий из 8 светодиодов.
Они отвечают за индикацию:
\begin{itemize}
	\item присутствия в цепи напряжений питания \SI{24}{\volt} и \SI{3.3}{\volt};
	\item факт достижения шаговым двигателем нулевой позиции;
	\item факт движения шаговых двигателей;
	\item факт парковки штативов в отсеке.
\end{itemize}

% subsection разработка_функциональной_схемы (end)